大家覺得chem 定physics 難d ?

如題

我唸應該好多人都係take 呢個組合

Chem
Physics

如果以dse水平就一定係Chem

有啲問題真係為難你
個syllabus又闊

Phy concept難但問題淺
有人考之前唔識momentum都lv4
有個兩條em lq空曬都lv5

AL以上水平一定係phy

take咗呢兩科
最後phy高過chem 1個level
利申 理科人

AL 水平的話
假如你係叻既: Bio > Chem > Phy
(講緊係溫書時間同做卷既辛苦程度)

假如你係蠢人純鳩背冇 Logic:
Phy > Chem > Bio

AL 時我間中學最 top 果班全部都係 take Phy Chem Pure
Or even Phy Apply Pure，試過有年全級廿幾個 take Apply Maths 全 A。運算邏輯勁既人係舊制就係咁無恥咁著數，可以屈晒三科數，少野背又少 essay，升 U 又多 choice 過文科。

我覺得phy
phy 一里通百里明
但chem好q多exception
去到考果陣推番出黎都唔岩
利申: al phy 高過chem2個grade

認同
同埋dse chem syllabus個structure 好散亂
要花好多時間溫同組織

Phy chem bio
Chem真係極度on9我有個fd hd讀chem
最後dse得5*
我phy5** chem 5*
Chem真係勁撚垃圾
九萬幾樣嘢要背
有啲部份根本背都廢事 豪畀佢

dse黎講 physics易 唔洗記嘢 大學黎講 chem相對physics簡單太多了

其實大學嘅chem係讀乜

感覺chem似係背乘數表
而phy係研究乘數原理咁

point group symmetry畫MO